挪威電動車普及率冠全球 加油站轉型完美示範 (00:17)

【東網專訊】外媒報道，目前全球共有530萬輛電動汽車，單單挪威就有近12萬輛，其電動汽車普及率位居世界第一。報道並指，挪威一條高速公路服務區的加油站將是未來全球加油站的縮影。

在距離首都奧斯陸以北55公里的Circle K加油站，電動汽車用戶在未來幾個月之內就可以在10分鐘內將汽車充滿電，僅僅是目前時間的3分之1。在充電的過程中，司機們還可以在加油站裡享用到便利店不常見的定製卷餅和其他美食。

充電和餐飲新服務是Circle K的母公司Alimentation Couche-Tard Inc.在挪威的幾個試點項目所提供的服務。這家總部位於加拿大的便利店公司在2012年收購了挪威國家石油公司(Statoil ASA)的零售部門，從而在歐洲獲得了立足之地。Couche-Tard正在將北歐國家作為應對電動汽車需求熱潮的試驗場。

Couche-Tard公司歐洲業務負責人施勒姆(Jacob Schram)表示，「這是一個增長大勢，所以對我們至關重要的是對現有市場進行改造，就像我們在過去100年做的那樣。」

在政府激勵和零售價格下行等因素的推動下，環保型電動汽車日益受到全球用戶的在歡迎，這逐步威脅到加油站和司機之間的核心關係，他們現在充電有更多的選擇。在挪威，目前電動汽車銷量已佔汽車總銷售額近30%。為了留住當地客戶，Circle K甚至計劃在2018年進軍住宅充電站領域。

施勒姆說指出：「我們應該做出更多改變，而不是僅僅期望客戶來到我們加油站。我們或許應該主動出擊尋找客戶。」

據施勒姆介紹，電動汽車60%到70%的充電過程是在家裏，20到30%是在工作和公共場所，加油站只佔其中的10%。這迫使加油站不得不加快他們的步伐。

在Circle K的Dal工廠，新型超級充電器是電動汽車歐洲拓展計劃的一部分，而這項計劃獲得了包括寶馬和福特在內的一批汽車製造商贊助。Circle K是他們的北歐合作夥伴，計劃在七個國家設立60個充電站，僅挪威就有20個超級充電站，而每個充電站一次可容納6輛車同時充電。施勒姆說，加油站將從汽車製造商那裡獲得租金，以及收入分成。

香港排隊入油站差電，10分鐘已經排咗幾公里